{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"30","quiz":[{"id":323,"question":"بأي شرط يُسمح باستعمال كشاف في الطريق؟","a":"من اجل الأمن فقط وفي وقت الإنارة.","b":"عندما تقوم مركبة امن بدورية على طول الجدران فقط.","c":"ممنوع استعمال الكشاف في الطريق، ما عدا مركبة إطفاء الحريق.","d":"فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق.","answer":"4"},{"id":307,"question":"ما هو القصد من المصطلح \"السياقة بسرعة معقولة\"؟","a":"السياقة بسرعة مشابهة لسرعة السائقين الآخرين الذين حولك.","b":"السياقة التي تمكن السائق أيضا من تنفيذ عمليات أخرى غير حيوية للسياقة.","c":"السياقة بسرعة حسب رغبة السائق، بشرط أن لا تزيد عن السرعة القصوى المسموح بها المحددة في القانون.","d":"مراعاة السائق وضع الطريق وحركة السير فيها يمكنه من السيطرة التامة على المركبة في كل وقت.","answer":"4"},{"id":301,"question":"على سائق المركبة أن يخفف من سرعة سيره","a":"عندما يتجاوز مركبة أخرى في شارع باتجاهين.","b":"عندما يتجاوز مركبة أخرى في شارع باتجاه واحد.","c":"عندما يصل إلى بداية صعود شديد.","d":"عندما يسوق في منحدر شديد أو طويل.","answer":"4"},{"id":320,"question":"أين تُثبت المرآة العاكسة بداخل الباص؟","a":"في القسم الأمامي ، بحيث يستطيع السائق رؤية جميع الركاب في الباص.","b":"لا توجد ضرورة لمرآة عاكسة ، هناك مرايا زيادة عن اللازم في الباص.","c":"في القسم الأوسط ، بحيث يستطيع السائق رؤية جميع الركاب في الباص.","d":"في القسم الخلفي ، بحيث يستطيع السائق رؤية جميع الركاب في الباص.","answer":"1"},{"id":322,"question":"هل يُعتبر إنزال ركاب من مركبة عمومية كتوقف؟","a":"يُعتبر فى البداية كتوقف وبعدها كوقوف.","b":"نعم ، يُعتبر كتوقف.","c":"كلا ، يُعتبر كوقوف.","d":"كلا ، لا يُعتبر كتوقف.","answer":"2"},{"id":319,"question":"ما هي أخطار السياقة المتواصلة لساعات كثيرة ؟","a":"لا يوجد أي خطر لسائق يتمتع بصحة جيدة من السياقة المتواصلة لساعات كثيرة.","b":"تنخفض قوة المحرك ومعها تنخفض قدرة الفرملة.","c":"سخونة وتآكل سريع للإطارات الأمامية.","d":"التعب وميل السائق للنوم.","answer":"4"},{"id":305,"question":"ماذا يجب على السائق عمله قبل تنفيذ الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس (حذوة فرس) الى اليسار ؟","a":"التأكد من أن الاستدارة مسموحة ولا تعرقل حركة السير.","b":"إعطاء إشارة بالأربعة غمازات للتنبيه عن نيته.","c":"الالتزام بيمين الشارع الذي يستدير منه.","d":"التأكد بأنه يسير بالغيار الصحيح وأن مصابيح المقدمة مضاءة.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هي العوامل التي تؤثر على تزحلق المركبة؟","a":"جميع العوامل التي تمنع الاتصال المباشر بين الإطار والشارع مثل المياه والزيوت والوحل والحصى وغير ذلك.","b":"وضع الرؤية في الطريق.","c":"أي عامل يؤثر على يقظة السائق.","d":"عمر المركبة القديم.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة للنزول المخطط له إلى حاشية الطريق المنخفضة أكثر من الشارع ؟","a":"نزول سريع إلى حاشية الطريق وتوقف سريع في أصغر مسافة.","b":"لا توجد \"طريقة صحيحة\": ممنوع النزول من الشارع إلى حاشية منخفضة.","c":"تخفیف سرعة المركبة إلى سرعة بطيئة والنزول تدريجياً إلى الحاشية.","d":"نزول سريع إلى حاشية الطريق وبعد ذلك تخفيف السرعة تدريجياً بعدها.","answer":"3"},{"id":312,"question":"ما هو زمن رد الفعل للسائق أثناء السواقة؟","a":"ثانيتين.","b":"نصف الثانية.","c":"ثلاثة أرباع الثانية.","d":"ثانية واحدة.","answer":"3"},{"id":306,"question":"ما هو الخطر الرئيسي عند الرجوع إلى الخلف ؟","a":"الافتقار إلى السيطرة على سرعة سير بطيئة وموحدة بسبب التحديد في الغيارات.","b":"ضرر بإطارات المركبة عند الاقتراب من رصيف أو أجسام حادة.","c":"ضرر بجهاز المقود بسبب عملية المقود المعكوسة للقيادة العادية عند السير إلى الأمام.","d":"تواجد عابري طريق خلف المركبة وإصابتهم.","answer":"4"},{"id":308,"question":"أنت تجتاز مركبة أخرى في شارع باتجاهين وفيه مسلکين ؟","a":"مثل هذا التجاوز يستغرق في أغلب الأحيان 30 ثانية.","b":"قمت بارتكاب مخالفة! يمنع القانون مثل هذا التجاوز.","c":"لا تهتم: على المركبة المنوي تجاوزها تمكينك من التجاوز السهل.","d":"‌أنت تخاطر بإمكانية ظهور مركبة في المسلك المعاكس.","answer":"4"},{"id":313,"question":"أي من العوامل التالية تكمن في الطريق وتسبب للسائق ظروفاً شاقة أكثر من المعتاد ؟","a":"طريق ذات اتجاهين فيها ثلاثة أو خمسة مسالك.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"طريق جبلية ومتعرجة أو مشوشة","d":"مسلك التسارع أو مسلك التباطؤ .","answer":"3"},{"id":304,"question":"وصلت إلى مفترق غير خالي ؟","a":"توقف قبل المفترق وانتظر إلى أن يخلو المفترق.","b":"إذا كان الضوء في الإشارة الضوئية (الرمزور) يضيء باللون الأخضر، يسمح لك ابلدخول أيضاً إلى المفترق غير الخالي.","c":"ادخل إلى المفترق بحذر وانتظر هناك إلى أن يخلو.","d":"مسموح الاستدارة إلى اليسار حتى في مفترق غير خالي.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما هي الأخطار والمشاكل المميزة عند عبور المفترقات ؟","a":"نقاط الالتقاء الكثيرة بين المركبات من حركات السير المختلفة عن طريق المفترق.","b":"الأخطار والمشاكل المميزة قائمة في المفترقات التي فيها إشارات ضوئية (رمزونات) فقط.","c":"لا تشكل المركبات التي تصل إلى المفترق من اتجاهات مختلفة أية مشكلة، وإنما المشاة فقط.","d":"عبور المفترق يستغرق وقتاً طويلاً حيث يغضب السائقون.","answer":"1"},{"id":316,"question":"من أسباب وقوع حادث طرق جبهي (مقدمة - مقدمة)؟","a":"عدم وجود حواشي طريق.","b":"غفوة السائق.","c":"شارع ضيق.","d":"سرعة مفرطة.","answer":"2"},{"id":318,"question":"عندما لا تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك وهناك مركبة تسير خلفك فما هي النتائج ، حسب رأيك ، التي قد تسببها الفرملة الفجائية؟","a":"حادث طرق من الخلف .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"انفجار أحد الإطارات أو أكثر .","d":"حادث طرق من الأمام .","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هي الطريقة الآمنة لتقليل الخطر عند الرجوع إلى الخلف ؟","a":"إضاءة مصابيح المركبة.","b":"المحافظة على سرعة سير عالية وإنهاء الرجوع إلى الخلف بأقصر وقت ممكن.","c":"إنزال الركاب من المركبة عند الرجوع إلى الخلف.","d":"النظر الصحي والمتواصل حولنا وسرعة سير بطيئة.","answer":"4"},{"id":314,"question":"ما هو الهدف من كثرة المسالك في الشارع؟","a":"تغيير قواعد أساسية في أصول التصرف في الطريق.","b":"استغلال عرض الطريق بصورة قصوى.","c":"التحذير من كل أنواع العوائق والتشويشات.","d":"ضمان انسياب حركة السير.","answer":"4"},{"id":321,"question":"في الباص المعد لنقل التلاميذ و لغاية اصعاد وانزالهم يفضل ان يتم ذلك من :","a":"يكون دائماً بعيداً عن الرصيف.","b":"الباب الأمامي الأيمن فقط.","c":"من الباب الأمامي الأيمن ومن الباب الخلفي.","d":"من الباب الخلفي فقط.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هي العملية الأولى التي يقوم بها السائقون في ترتيب العمليات لعبور المفترقات ؟","a":"يفحصوا ويميزوا المسالك بعد عبور المفترق وبالأخص في الاتجاه الذي سنسير إليه.","b":"يتأكدوا من أن المفترق خالي ويمكن إكمال عبور  المفترق بأمان.","c":"ينظروا إلى ما بعد المفترق من أجل مشاهدة مسالك الدخول للاتجاهات المعاكسة وحركة السير فيها.","d":"يدخلوا إلى المفترق.","answer":"2"},{"id":311,"question":"في حالة وقوع حادث طرق ، ماذا يمكن أن تسبب السياقة بسرعة عالية؟","a":"لا يوجد أي فرق، تحدث نفس الإصابة للمصابين في أية سرعة كانت.","b":"يتمثل الخطر في تصادم مقدمة-مؤخرة فقط.","c":"زيادة شدة الإصابة بشخص أو بمال.","d":"السرعة المفرطة لا تؤثر على خطورة الحادث.","answer":"3"},{"id":315,"question":"أية حالات تطيل زمن رد الفعل لدی سائق المركبة ؟","a":"فرامل غير سليمة، إطارات متآكلة.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"التعب، تشتت الذهن، الخمرة.","d":"شارع رطب، رمل على سطح الطريق.","answer":"3"},{"id":300,"question":"لماذا توجد مشكلة في الرجوع إلى الخلف؟","a":"لأن مقعد السائق ومبناه وأيضاً مدى الرؤية والتوجيه مخصصين ومبنيين للسياقة إلى الأمام.","b":"لأن الرجوع إلى الخلف يفاجئ دائماً عابري الطريق الآخرين.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"لأن المصد (الطمبون) الخلفي للمركبة اصلب وإصابته قاتلة أكثر.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}